\section{Jupyter Notebook}

Alternativ zur Lösung mit JVM-Backend und React-GUI hier noch ein Jupyter-Notebook mit der grafischen Ausgabe der Positionen der Ergebnisse.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Jupyter Notebook}
    \label{code:jupyter-notebook}
    \begin{minted}{python}
collection = "/opendataaustria/metro/"

def create_existdb_connection():
    server_url = "http://docker-server:9090/exist"
    user = "admin"
    password = "1234567"
    connection = pyexistdb.db.ExistDB(server_url, username = user, password = password)
    return connection

def find_metro_stations_by_opening_year(year):
    connection = create_existdb_connection()
    opening_year_query = f"doc('{collection}metro-stations.xml')//station[./properties/eroeffnung_jahr={year}]"
    stations = connection.query(opening_year_query).results
    return stations

def convert_station_results_to_dataframe(stations):
    df = pd.DataFrame(list(map(lambda record: (
        record.xpath(".//htxt")[0].text,
        int(record.xpath(".//eroeffnung_jahr")[0].text),
        int(record.xpath(".//eroeffnung_monat")[0].text),
        float(record.xpath(".//long")[0].text),
        float(record.xpath(".//lat")[0].text)),
            stations)
    ))
    df.columns = ['Station', 'Eröffnung - Jahr', 'Eröffnung - Monat', 'Längengrad', 'Breitengrad']
    return df

def draw_map_for_station_dataframe(df):
    fig = px.scatter_mapbox(df,lat='Breitengrad', lon='Längengrad', hover_name = df["Station"],
                            color_discrete_sequence=["blue"], zoom=10, height=300)
    fig.update_layout(mapbox_style="open-street-map")
    fig.update_layout(margin={"r":0,"t":0,"l":0,"b":0})
    fig.show()

def print_dataframe_and_map_for_opening_year(year):
    stations = find_metro_stations_by_opening_year(year)
    df = convert_station_results_to_dataframe(stations)
    display(df)
    draw_map_for_station_dataframe(df)

def recursive_dict(element):
    if element.text == None and len(element.attrib):
        return element.tag, element.attrib
    return element.tag, \
            dict(map(recursive_dict, element)) or element.text

def recursive_results_dict_list(elements):
    return list(map(lambda el: recursive_dict(el)[1], elements))
    \end{minted}
\end{code}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/jupyter-notebook-output}
    \caption{Ausgabe Jupyter Notebook}
\end{figure}